{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035180",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "홍천 수타사 지장시왕도"
    },
    "text": "洪川水陀寺地蔵時王図\\n\n江原特別自治道 洪川郡東面手打寺路473(徳峙里)\\n\n1998年9月5日、この絵画は江原特別自治道有形文化財に指定されました。大きさは横205㎝、縦186㎝で、朝鮮時代の仏画です。絵の中央には獅子頭が飾られた高い台座の上に結伽浮坐している地蔵菩薩がおり、その周りには70尊にも及ぶさまざまな仏像が左右対称に配置されています。 この絵は朝鮮後期の地蔵時王図で、特に多くの眷属を従えている絵です。多くの眷属を整然と配列するため、赤色の雲を描き入れて眷属を上下に分ける工夫がされています。 中央の地蔵菩薩は剃った頭に黒甲寺でできた透明な乾物をかぶり、手には長い錫杖と如意宝珠を持っています。また、通肩形式の服を着ており、イヤリングやブレスレットなどの装身具で飾られています。光背は緑色で頭光と身光を区分して描かれています。 地蔵菩薩の膝の左右には道明尊者と無毒鬼王がおり、その両側には冠をかぶった冥府十王が各5体ずつ配置されています。さらにその上には左右に十大菩薩が5体ずつ、四天王像が2体ずつあります。雲の下段には上段よりも小さいさまざまな眷属が描かれています。具体的には、一番前の段には獄卒が、2・3・4段には判官、使者、童子、天女などが配置されています。 また、雲に囲まれた前方にある人物は小さく描かれ、その上に位置した十大菩薩、四天王、道明尊者、無毒鬼王、冥府侍王は相対的に大きく描写されています。これにより、上に行くほど人物が大きくなり、自然に視線が地蔵菩薩に集まるようになっています。 下段中央の画記には1776年（朝鮮英祖52）に比丘雪訓などの作品と書かれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵画はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1998年9月5日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "絵の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "絵の大きさは横205㎝、縦186㎝です。"
        },
        {
            "question": "この絵はどの時代のものですか？",
            "answer": "この絵は朝鮮時代の仏画です。"
        },
        {
            "question": "絵の中央に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "絵の中央には地蔵菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩の手には何が描かれていますか？",
            "answer": "地蔵菩薩の手には長い錫杖と如意宝珠が描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の中には何体の仏像が配置されていますか？",
            "answer": "絵の中には70尊もの仏像が配置されています。"
        },
        {
            "question": "絵の中に描かれている眷属はどのように配置されていますか？",
            "answer": "赤色の雲を描き入れて眷属を上下に分け、整然と配置されています。"
        },
        {
            "question": "絵の中に描かれている眷属の一つは何ですか？",
            "answer": "絵の中には冥府十王が描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の中の人物の大きさには何か意味がありますか？",
            "answer": "絵の上に行くほど人物が大きく描かれており、自然に視線が地蔵菩薩に集まるようになっています。"
        },
        {
            "question": "絵の中に描かれている眷属の中で特に大きく描かれている人物は何ですか？",
            "answer": "絵の中で特に大きく描かれている眷属は十大菩薩、四天王、道明尊者、無毒鬼王、冥府侍王です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 342
    }
}